【收衫墮樓】男童留院治理傷勢樂觀 母親對被捕感無奈

患過度活躍症的12歲姓鄭男童，昨晨在荃灣劏房住所收衫時墮樓致腳部骨折，情況一度危殆，經醫生搶救後，情況終漸穩定下來。鄭母稱，兒子腳傷已打石膏，肋骨的骨裂有待時間癒合，總算讓她放下心頭大石，又謂新屋已經安裝窗花，並會用鎖頭鎖起；至於鄭母自己因兒子墮樓被捕及有可能被警方檢控疏忽照顧，她只感到無奈。
鄭母（42歲）稱，長子在內地出世，1歲左右已經移居香港。「好細個已經發現佢同其他小朋友唔同，比較活躍。喺深圳睇過醫生，話佢無事；最終喺香港再排到隊，（醫生）確診有過度活躍。」
鄭母續稱，長子小時候比較百厭，「大大吓定咗，現在好少亂嚟」。兒子半年前因為胃痛，停止服食過度活躍症的藥物，醫生也知道，現時仍需定期覆診。
她相信今次墮樓意外與兒子的過度活躍症無關，「佢唔鍾意同細佬一齊返學，鍾意自己返，又堅持要穿着運動服」，墮樓後他痛極呼救，驚動街坊報警。現場所見，窗戶離地約4呎，床架約2呎高，鄭童站在床上俯身收衫，確實很危險。
現時鄭童右小腿骨折已打石膏，稍後會安排做手術，至於腰間兩條肋骨骨裂，則有待癒合，幸醫生表示情況樂觀。
對於因涉嫌疏忽照顧兒童，鄭母已被警方拘捕，更有機會被落案刑事檢控，她表示無奈：「無辦法啦！佢大個仔，唔肯跟你返學、跟你出街，唔留喺屋企，留喺邊度呀？」

點解會要個4歲小朋友收衫? 有病

原來係大陸狗

認知障礙？

患過度活躍症的12歲姓鄭男童，昨晨在荃灣劏房住所收衫時墮樓致腳部骨折～ 邊度四歲？～

四樓呀四歲

睇錯左.

「深圳睇過醫生，話佢無事；最終喺香港再排到隊，（醫生）確診」

深圳已超越香港

四歲同有病你是但揀一樣

原來係鄰國人，咁抵撚你死啦

強國醫生：無事兒

全部大陸仔都係過度活躍嫁啦

其實佢講得無錯，依家12歲都牛高馬大，點會仲逼到佢跟自己出街

所以香港法例ON99

認知障礙